中國天眼人臉辨認技術 原來早於14年在香港應用

甫踏入科學園商湯科技（Sensetime）的門外，就看到自己的臉瞬間出現在顯示屏，然後你會看到「訪客」和一個問號。

在顯示屏背後的公司，一般人未必聽過，但是一提「刷臉」付費，你一定知道。商湯科技是中國近年炙手可熱的人工智能公司，最新一輪融資額破 AI 企業紀錄，公司估值高達15億美元，差不多是香港政府一年的科研開支。這樣一間公司，為什麼選擇落戶香港？

商湯的刷臉技術還包括動靜態對比、實時監管、實時人羣分析、人流預測等等，「一秒可以同時辨認幾萬人」。人臉分析甚至可以拉廣告，除了年齡和性別，也能從一羣人的表情中辨認出誰專心誰不專心。此外，有關技術在監控和緝兇方面也可以大派用場，即使照片模糊、只露半張臉也可以還原，準確度在 98.5% 以上。根據該公司說法，香港近年遊行，包括 2014 年雨傘活動，本地警方亦有依靠他們的技術作人流管制。

至於網絡安全、會否洩漏給中國政府，徐立沒有正面回應。

咁似 watchdog

可以七年殖民香港，完